% arara: pdflatex: { shell : yes }
% arara: biber
% arara: pdflatex: { shell : yes }
% arara: pdflatex: { shell : yes }

\documentclass[oneside]{ausarbeitung}

\bibliography{latexlit}

\usepackage{dirtree}

% ----------------------------------------------------------------------


\makeatletter

\input{custom_listings.tex}

\begin{document}

%--- Oft verwendete Eigennamen
    \newcommand{\githubFlow}{GitHub Flow\:}
    \newcommand{\gitFlow}{Gitflow\:}
    \newcommand{\ci}{Continuous Integration\:}
    \newcommand{\cd}{Continuous Delivery\:}
    \newcommand{\cdeployment}{Continuous Deployment\:}
    \newcommand{\ut}{Unit-Tests\:}
    \newcommand{\eToeTest}{End-To-End Tests\:}
    \newcommand{\cypress}{Cypress\:}
    \newcommand{\gitlab}{GitLab\:}
    %--- Firebase abkürzungen
    \newcommand{\authEmulator}{Authentication Emulator\:}
    \newcommand{\firebaseLogin}{Firebase Login Service\:}


%--- Sprachauswahl
% Erlaubte Werte:
%   \selectlanguage{english}
%   \selectlanguage{ngerman}
    \selectlanguage{ngerman}

%--- Art der Arbeit
% Erlaubte Werte:
%   \Praxissemesterbericht
%   \Projektbericht
%   \Bachelorarbeit
%   \Seminararbeit
%   \Masterarbeit

    \Seminararbeit

%--- Studiengang:
% Erlaubte Werte:
%    \Informatik
%   \Elektronik
%   \DataScience
    \Informatik

    \title{Effiziente Entwicklung von Software durch Automatisierung mit Tools und Techniken}

    \author{Julian Sobott und Lukas Mendel }
    \matrikelnr{76511 \qquad \qquad \qquad 76509}

%--- Ist der Erstbetreuer (\examinerA) an der Hochschule ein Professor?
% Erlaubte Werte:
%   \examinerIsAProfessortrue   % Ja
%   \examinerIsAProfessorfalse  % Nein
    \examinerIsAProfessorfalse   % Ja

%--- Betreuer
    \examinerA{Sebastian Stigler}
%\examinerB{Prof.~Dr.~Ulrich~Klauck}

%--- Einreichungsdatum
    \date{27. Februar 2022}

%--- Angaben zur Firma
% Auskommentieren, wenn die Arbeit nicht bei einer ext. Firma gemacht wurde.
%\companyname{Beispielfirma}
%\industrialsector{Beispielbranche}
%\department{Beispielabteilung}
%\companystreet{Beispielstr. 1}
%\companycity{12345 Musterstadt}

%--- Angaben zum Betreuer bei dieser Firma
%\advisorname{Name des Betreuers}
%\advisorphone{(01234) 567-890}
%\advisoremail{name@company.xxx}

%--- Titelseite Anzeigen
    \maketitle
    \cleardoublepage

%---
    \pagenumbering{roman}
    \setcounter{page}{1}

%--- Firmendaten Anzeigen
% Auskommentieren, wenn die Arbeit nicht bei einer ext. Firma gemacht wurde.
%\makeworkplace
%\cleardoublepage

%--- Eidesstattliche Erklärung anzeigen
    \makeaffirmation
    \cleardoublepage

%---
    \begin{abstract}
        Bei der Entwicklung von Software kommen mit der Zeit immer weitere Features und Funktionen hinzu.
        Durch die zunehmende Funktionalität steigt der Aufwand und die Komplexität für Wartung und Weiterentwicklung der Software.
        Auch das Deployment wird mit der Zeit immer aufwendiger.

        Um den Aufwand für die Entwickler so gering wie möglich zu halten und Fehler zu vermeiden
        soll untersucht werden, wie mithilfe von Tools und Techniken ein effizienteres Arbeiten erreicht werden kann.

        Die Tools sollen automatisiert in einer Pipeline verschiedenste Checks auf den Code
        ausführen, um sicherzustellen, dass Qualitätsstandards wie der Code-Style eingehalten werden.
        Tests sollen sicherstellen, dass die Logik wie erwartet funktioniert und Fehler frühzeitig aufgedeckt werden.
        Verschiedene Metriken sollen darüber informieren, wie hilfreich verschiedene Maßnahmen beim Erreichen dieser Ziele sind.
        Außerdem sollen Prozesse wie das Deployment von Software automatisiert werden,
        um manuelle Fehler zu verhindern und repetitive Arbeit zu reduzieren.

        Des Weiteren soll untersucht werden, ob Techniken wie Behaviour-driven development oder Test-driven development dazu
        beitragen, sauberen und wartbaren Code zu schreiben, um die Qualität der Software auf hohem Niveau zu halten.

        Mit der Automatisierung soll erreicht werden, dass sich die Entwickler auf das Entwickeln von Software konzentrieren
        können.
    \end{abstract}
%-----------------------------------------------------------------------
    \cleardoublepage
    \tableofcontents

%---
    \listoffigures

%---
    \listoftables

%---
    \listoflistings

%---
    \listofabbreviations
    \begin{acronym}[Bsp.]  % Längstes Kürzel in der nachfolgenden
        % Liste um die Breite der Spalte für die
        % Abkürzungen zu bestimmen.

%% Eintrag: \acro{Referenzname}[Kürzel]{Langform}
%% Im Text wird die Abkürzung dann mit \ac{Referenzname} benutzt.
% ------ Manuelles alphabetisches sortieren Notwendig / Alternative thematisch sortieren ---

        \acro{rup}[RUP]{Rational Unified Process}
        \acro{bsp}[Bsp.]{Beispiel}

        \acro{bdd}[BDD]{Behavior Driven Development}
        \acro{cd}[CD]{continuous Delivery}
        \acro{cdeployment}[CD]{continuous Deployment}
        \acro{ci}[CI]{Continuous Integration}
        \acro{faas}[FaaS]{Functions as a Service}
        \acro{baas}[BaaS]{Backend as a Service}
        \acro{loc}[LOC]{Lines of Code}
        \acro{tdd}[TDD]{Test Driven Development}
        \acro{iam}[IAM]{Identity and Access Management}
    \end{acronym}
%---


    \cleardoublepage
    \pagenumbering{arabic}
    \setcounter{page}{1}

% ----------------------------------------------------------------------


    \chapter{Einleitung}\label{ch:einleitung}
    \input{chapters/01_einleitung/einleitung.tex}
%---

    \chapter{Anforderungen}\label{ch:anforderungen}
    \input{chapters/02_anforderungen/anforderungen.tex}
%---

    %---

    \chapter{Grundlagen}\label{ch:grundlagen}
    \input{chapters/04_grundlagen/grundlagen.tex}

    \chapter{Prozesse und Tools}\label{ch:prozesse_und_tools}
    \input{chapters/03_prozesse_und_tools/prozesse_tools.tex}

%---


    \chapter{Entwicklungsumgebung aufsetzen}\label{ch:entwicklungsumgebung_aufsetzen}
    \input{chapters/05_entwicklungsumgebung_aufsetzen/entwicklungsumgebung_aufsetzen.tex}

%---

    \chapter{Prototyp entwickeln}\label{ch:login}
    \input{chapters/06_prototyp/index.tex}

%---

    \chapter{Implementierung}\label{ch:implementierung}
    \input{chapters/07_implementierung/implementierung.tex}

%---

    \chapter{Evaluierung}\label{ch:evaluierung}
    \input{chapters/08_evaluierung/evaluierung.tex}

%---

    \chapter{Zusammenfassung und Ausblick}\label{ch:zusammenfassung}
    \input{chapters/09_zusammenfassung/zusammenfassung.tex}


%-----------------------------------------------------------------------
    \appendix

%---
    \printbibliography[heading=bibintoc]

%---


    \chapter{Aufteilung der Projektarbeit}\label{cha:aufteilung-der-projektarbeit}

    In der Tabelle~\ref{tab:tabelle_Projektaufteilung} geben den geschätzten Arbeitsaufwand der jeweiligen Person an und sind folgendermaßen zu lesen: Mendel | Sobott

    Die Aufteilung in App und Website waren einfach einzuteilen, weil es sich hier um unabhängige Teilprojekte handelt.
    Die App wurde von Julian Sobott und die Website von Lukas Mendel entwickelt.
    IntelliJ bietet die Möglichkeit, gemeinsam in einer IDE zu arbeiten.
    Mithilfe dieses Tools wurden die meisten Teile der Doku in pair programming realisiert.
    Nur die Abschnitte welche nur von der App bzw.~Webseite handeln, wurden in Einzelarbeit geschrieben.
    Diese Teile wurden am Ende zusammen gegen gelesen und ein gemeinsames refactoring durchgeführt.

    Fürs Backend und allgemeine Teile der Pipeline wurden Absprachen in Meetings getroffen.
    Die Implementierung wurde dann meist alleine umgesetzt.
    Dabei wurde darauf geachtet, dass der Aufwand für beide in etwa gleich ist.

    \begin{table}[h]
        \begin{tabular}{l|c|c|c} \\
                  & \textbf{Doku} & \textbf{\ac{ci}/\ac{cd}}   & \textbf{Applikation} \\
            \hline
            Website  & 100\% | 0\%   & 100 \% | 0\% & 100\% | 0\%      \\
            App &  0\% | 100\%         & 0\% | 100\% & 0\% | 100\%    \\
            Backend &   50\% | 50\%    & 50\% | 50\% & 50\% | 50\%  \\
        \end{tabular}
        \caption{Aufteilung des Projektes}
        \label{tab:tabelle_Projektaufteilung}
    \end{table}
    
    \chapter{Anhang A}\label{ch:anhang-a}
    \begin{lstlisting}[label=lst:pre_commit_config, caption={pre-commit Konfiguration}]
repos:
  - repo: https://gitlab.com/it-projekt2/pre-commit-hooks
    rev: v0.1
    hooks:
      - id: npm-run
        name: npm-lint
        files: "backend/functions/.*\\.ts"
        args:
          - --dir=backend/functions/
          - --run=lintFix
      - id: npm-run
        name: npm-test
        files: "backend/functions/.*\\.ts"
        args:
          - --dir=backend/functions/
          - --run=test
          - --no-files  # Es werden keine Datein als Argument an das Skript übergeben, damit alle Tests ausgeführt werden.
    \end{lstlisting}

\end{document}